大家知唔知保險點黎?

From wikipedia

古埃及的石匠成立了喪葬互助組織，用交付會費的方式解決收殮安葬的資金。古羅馬帝國時代的士兵組織，以集資的形式為陣亡將士的遺屬提供生活費，逐漸形成保險制度。

即係話，保險最初一開始就係由一班人自己將風險匯合，集合資金，最後達至風險轉移。所以理論上，失業都可以做到一份保險出黎。只要你搵到一班人。每人都夾啲錢出黎，如果有人不幸失業就用依筆錢幫佢支持生活費。好，但問題係，我點知我集資班人信唔信得過呢？其實就算好少人，可能廿幾個人，每人夾啲錢出黎，邊個失業就將筆錢比咗佢，唔就算真係失業都會有保障。所以每個人搵一班信得過既人一齊夾就得。如果每個人都咁做，咁就算因為咩原因比人炒咗都唔洗怕。

咁如果啲老細炒哂所有人咁點算？你覺得，佢地會有依個膽量嗎？

推

工會就係咁黎

正想講

有隻五毛入咗黎負皮

成場運動最成功既原因就係去中心化，成立公會最大既問題係你唔知公會係咪真係信得過。如果係以三十人以內為本既小型公會就可以解決不信任既問題。

當然，人愈多避險能力係愈強。但如果要達到去中心化，就要以小型公會為主。

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

你咁講都岩
不過仲有一樣好緊要既野叫moral hazard.

簡單D講 就係 D 人亦都會因為有左呢個保障, 而降低左自己對該受保既事件原本既責任感.

姐係好似 除左出街遊行之外 平時做野都可能會抱住做又36 唔做又36 既心態去工作, 因為炒左就可以有呢筆錢.

亦都可以順便解釋埋點解保險通常都係買D 對自身安全 會有好嚴重影響既事

利申： 無牌精算師

巴打你個講法都岩，所以最好搵返熟同信得過既人一齊合資。但除咗咁仲有無方法避免呢？同埋廿幾人係我求其講既人數，其實又有無話點計個最佳人數出黎？

全部人都老馮咁點算
有恃無恐

其實最大問題係對每一個involved 人既信任程度.
當然你可以學埋保險公司咁做核保過程去篩選你信得過既人.

只要個個都係信得過, 咁最佳人數就會係愈多愈好.
但係事實上就係人愈多, 整個pool 既variance 亦都會愈大. 信心度亦會相對地下降.

始終返工hea 做 對多數人黎講 都係一件對自己冇乜損失既事, 再加上呢個保障, 整件事耐左會變左返工=搏炒

核保依個都係一個好方法。同埋如果係搵返識而又信得過既人核保既成本會低啲。而關於hea做依方面，有無得用條款黎約束啲人呢？又或者好似旅遊保險咁，以一次活動/時限作單位，只會就某個時間內所招致既失業case做賠償？

實有free rider